[

    {
        "question": "ما هي السورة التي تبدأ بالتسبيح وتنتهي بالتسبيح",
        "answer": "الحشر",
        "choices":"الحشر, الصف, الحديد"
    },
    {
        "question": "كم ذكرة (فبأي الاء ربكما تكذبان )في سورة الرحمن ",
        "answer": "31",
        "choices":"43,55,31"
    },
    {
        "question": "ما هي الاية التي ذكر فيها جميع أحرف الهجاء",
        "answer": "سورة الفتح الآية 29",
        "choices":"سورة الفتح الآية 29,سورة محمد الآية 8,سورة البقرة الآية 143"
    },
    {
        "question": "ما هو أقل أحرف الهجاء استخدام في القران",
        "answer": "الظاء",
        "choices":"الصاد,الظاء, القاف"
    },
    {
        "question": "ما هي الآية التي ذكرة فيها جميع أحرف القرآن ماعدا حرف واحد (مع ذكر الحرف)",
        "answer": "اية الدين حرف الثاء",
        "choices":"اية الدين حرف الثاء,اية الكرسي الحرف الظاء,آخر اية في سورة الفتح الحرف التاء"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي تنتهي كل آياته بحرف السين",
        "answer": "الناس",
        "choices":"النبأ,الناس,الشوري"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي لا يوجد بها البسملة",
        "answer": "التوبة",
        "choices":"الملك,الانفال,التوبة"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي جميع آياتها تحمل اسم الجلالة (الله)",
        "answer": "المجادلة",
        "choices":"النبأ,الروم,الإخلاص,المجادلة"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي تخلو من حرف (الميم )",
        "answer": "الكوثر",
        "choices":"الفلق,الاخلاص,الكوثر"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي ذكرت فيها بسملتين",
        "answer": "النمل",
        "choices":"النمل,القصص,التوبه"
    },
    {
        "question": "ما هي أقصر آيه موجوده في القران الكريم",
        "answer": "مدهامتان",
        "choices":"الم,حم,مدهامتان"
    },
    {
        "question": "ما هي أطول آية في القرآن الكريم؟ ",
        "answer": "الدين",
        "choices":"الدين,الكرسي,المحاربة"
    },
    {
        "question": "ما هي اطول سورة ؟؟،وما هي اقصر سورة في القران",
        "answer": "البقرة . الكوثر",
        "choices":"النساء . الاخلاص,ال عمران . الناس,البقرة . الكوثر"
    },
    {
        "question": "ما السورة التي يطلق عليها سنام القرآن",
        "answer": "البقرة",
        "choices":"ال عمران,الرحمن,البقرة"
    },
    {
        "question": "ما هي السورة التي تلي البقرة من حيث عدد الايات",
        "answer": "الشعراء",
        "choices":"ال عمران,الشعراء,النساء"
    },
    {
        "question": "ما هي أعظم سورة في القرآن",
        "answer": "الفاتحة",
        "choices":"يس,الفاتحة,البقرة"
    },
    {
        "question": "ما السورة التي يطلق عليها الفرائض",
        "answer": "النساء",
        "choices":"التحريم,الطلاق,النساء"
    }



]